咩原因近年台灣偶像劇收晒皮？

由2000年代起明明有好多好好睇嘅偶像劇，流星花園 王子變青蛙 惡作劇之吻 18禁不禁 黑糖瑪琪朵 終極系列三部曲 命中註定我愛你 海派甜心之類好多好多嘅劇，都帶紅咗唔少人同歌，但依家諗返最近一套好睇嘅偶像劇都只係諗到好似已經有6年前嘅醉後決定愛上你
之後嘅已經係到食緊老本得閒返炒下冇晒新題材甚至玩爛晒，冇晒以前晚晚開電腦煲劇嘅動力

演員青黃不接

呢個真係唔知點解
明明之前都係揾好多新人去拍
然後先紅到(eg飛輪海 棒棒堂之類)

惡作劇之吻百看不厭
但依家啲演員點同之前嗰啲比？
e.g. 林依晨、鄭元暢、隋棠

韓劇掘起 之後到大陸宮廷劇

台灣成個娛樂圈都比韓國收曬皮
固步自封 十世唔轉16:9高清
好睇果d咪又係日漫改編
劇同綜藝粗製濫造
韓國基本上只係補多刀送佢地一程

新版真係

走撚哂過對面海搵人仔？

仲要以前做主角上晒位嘅都走晒去對岸
真係好彩叫有睇過台劇興起嘅年代

坐咗幾耐，16:9好耐

啲人過曬大陸揾食，羅志祥就係最好例子啦
紅嗰啲全部咁貴，台灣撚請得起咩

你見我上面擺出嚟嘅劇有幾多個冇去奶吖
9成都走晒過去咁滯

係 見到啲男女主角就唔想睇 一啲味道都冇

楊丞琳個套...

轉睇鄉土劇

是但啦 垃圾黎

出名個d去哂支那
是但數兩個林依晨 陳喬欣

出唔出名都走晒過去啦
支那玩銀彈戰術真係高章
撬走晒班台灣一線要佢地自稱中國人

有冇人留意過白歆惠
套套出名既台劇都有佢份做配角 勁有氣質
唔明點解紅唔起 好靚

近年飛魚高校生幾正，帶到班新人，又幾青春

台灣劇劇情好撚老土
偶像劇拍嚟拍去都係差吾多套路

台劇啲鏡頭拍攝音樂燈光好撚唔掂

大陸同些韓國玩撚死呢個島仔

18 禁不禁
rmvb 年代

酸後決定愛上你個片尾曲
休息是為了走更長的路

楊丞琳

吾你老母

中後段拖戲太拖

其實呢番說話搬去咩國家嘅劇都啱用

btw吾你老母

劇情太低能

由細到大都好抗拒台劇。但係呢套絕對令人眼前一亮

咪同香港一撚樣囉，個個去支那搵食，或者迎合支那人合味

網劇幾好睇

必娶女人有冇睇過

吾你阿媽個嗨
套你老母臭化閪嘅路

最後一套覺得好睇已經係大仁哥
而家後生有咩人完全唔知了

始終題材有限

自己做得衰唔進步怪得邊個 同香港一樣

佢最近果套頭幾集都算好睇 但之後唔知想點
但成熟版個look好正 學生look

呢幾年咪得16個夏天好睇

最鍾意18禁不禁 細細個小學個陣睇 眨下眼依家都22了

呢套真係正撚到癲

女星最後生仲拍緊可能已經係李毓芬果d
男既仲搵緊炎亞綸
人地韓國細你十歲又靚仔女d
追星追韓國都好合理

演員樣唔得戲又屎
劇情比韓劇仲老土

同香港一樣 無後生

夜市人生

你唔睇 就話收皮

有冇人識邵雨薇
衣排佢幾紅
少可覺得令女
利申 絲

令你老母

膠過頭

Lm

究竟連登仔平時食開咩質素 咁高要求唔怪得咁多毒撚聚集

恰恰！！

花甲男孩轉大人
盧廣仲有一幕同老豆鬧交, 一路行一路鬧, 一shot直落

花甲男孩係近年少數好睇台劇

懶文青

我鍾意反而睇台灣綜藝 樓主講果幾套劇我都有睇 唔鍾意睇泡菜劇因為聽唔明 又要睇劇情又要睇字幕好辛苦 台灣綜藝例如大學生了沒 女人我最大 康熙我都覺得好好睇

2個字, 人仔

同hk 電影一樣.

大陸用錢統一係無撚得玩

娛樂百分百

都唔係近幾年嘅事

非偶像劇高質左，花甲男孩同通靈少女

小鬼係度就好睇

妹妹 藍正龍

仲追緊前男友不是人

楊丞琳

我最後一套睇既已經係大仁哥

大家開始鍾意睇劇情睇演技

一線紅果堆返哂大陸拍
青黃不接
台灣偶像風氣又比韓國食哂
比韓國同大陸禁住黎打
香港都一樣 仲差過台灣

呢排早年偶像劇俾人攞黎bin c
話睇完尷尬癌發作

鬥魚 下一站幸福

以前台劇誇張
拎人憧憬變成男女主角
而近年韓國出埋大絕
連外星人超能力都有
仲邊有得鬥

睇左三集就冇睇
劇情好拖同埋d回憶穿插好亂
雖然演員好吸引，但我睇唔落了

最後一套完整睇哂嘅台劇係花甲男孩轉大人
真係好高汁

我覺得劇本好重要，劇本唔好就算演員幾好都冇用

唔知算唔算近年 個人覺得高質2套
我可能不會愛你
16個夏天

其實台灣電影好高汁, 上年目擊者同血觀音都好好睇

林心如唔拍大陸啲Mary Sue古裝劇, 即刻正常好多

垃圾台仔冇新意
單單睇啲歌都知咩事
全部歌都同一個旋律
歌詞勁膚淺露骨
"愛你愛你" "甜蜜" "永遠"
一兩首叫正常 首首都係咁一兩年咩都悶啦
一個好啲嘅作詞人都冇

search 越界la

難得楊丞琳出黎拍台劇
點知接咗個咁垃圾既劇本
真係浪費
我一路睇一路屌

演員樣衰，劇情低b
台灣班人以為自己可以唔駛改編漫畫都得 仆到直

台灣偶像劇好撚尷尬幼稚低b
祇會呃到十年前啲十一二歲嘅女仔

因為啲偶像收哂皮

荼蘼、通靈少女、花甲男孩、必聚女人、戀愛沙塵暴

因為啲偶像劇依家睇返已經好尷尬
無人會再拍

因為而家無「偶像」

有呀，去左netflix 流星花園

唔講其他 就咁睇終極個系列已經知咩事啦

之前套1989一念間都幾好
仲有愛上哥們 賴雅研好正
韓劇咁hit冇計

台灣近年最高汁

韓劇彈起左仲有春人睇台劇咩
d台灣人家下都睇延禧攻略

通靈少女
短短地，唔拖劇情幾好

近年tbb啲劇都高汁過台劇，就好似bb來了已經屌打台劇

搵素人台妹做女主角可能仲多收視。
實現埋新北巿環節應該可以重上高峰。

一開始想追 但係更新太慢 所以不了

台劇最大既通病係磨劇情

海派甜心果類本身係好好睇，但中段又係係度磨，真係會訓著

仲要成日搞埋d 懶係亂入既野，好撚on9

前排睇套狼王子幾好 但主角啲戲有啲屎

網絡世界太普及都插死好多唔知進取既地方電視劇，香港同台灣都係咁，以前就算拍得唔好睇，但都要硬食睇佢，而家你拍到唔好就係搵鬼睇，講緊師奶都識用電話開個app睇大陸劇/韓劇既時候，咁就唔一定要開電視

跟住大陸再銀彈攻勢狂牛挖港台既人過去，連出名既演員都無埋，劇既吸引力又再低d，變左惡性循環，但又無計，係大陸拍一套收既錢都頂你幾套，咁好彩果套紅左，身價幾何級上升，不過都唔止演員會去大陸搵食，幕後有料果班都會，咁當無人才又點會拍到好野

同香港差唔多, 劇俾大陸, 韓國劇收晒皮, 跟住D人去晒大陸賺RMB

because Netflix > all

韓劇都算啦啲演員靚女靚仔
但睇大陸劇我真係唔撚明
仲要宮廷劇 屌你老母有乜好睇呀
宮心計呀依啲未睇夠呀？

錢作怪，演員導演編劇有料嗰堆全部去哂大陸搵人仔

我都係細個好鐘意睇 而家21

呢排又拎返鬥魚出黎炒

而家啲劇本完全唔掂
係咪關啲編劇走哂上大陸事?

我可能不會愛你 又青姐 李大仁

有冇聽過幾份之幾呢師兄！鬧近年台劇可以，但歌我都係認為歌詞同旋律無得輸！起碼台灣年輕既歌手無論係風格定係質素都好過香港！J Sheon，黃詩安等等，香港主題曲就唔好再提了

強國經濟彈起係主因
周邊地區紅既明星一定去強國搵食
加上強國市場太大

香港咪又係咁

台劇本身劇本多數唔高質
老土
篇幅太長

當年流星花園惡作劇果堆應該永遠拍唔返

利申：當年好迷黑澀會🤦🏻‍♀️

闖空門
一步成詩
Good times
仲有盧廣仲
香港啲K歌就真係100步笑50步

佢最近被觀眾投票去左綜藝玩很大做另一個小隊長
終於又做返主持

有中資已經玩完啦

終極一班同2 已經係最高質
3係為拍而拍 補償返2 汪大東無啦啦消失無媾到雷婷
4,5垃圾

屌西羅... 冇小鬼完全唔係個回事 蝴蝶姐姐老女人簽左姓羅的係咁賣肉

3,4,5好睇既地方只係得斷腸人黑龍，再加啲葉思仁孫堅嗰啲位，其實幾值得睇
但係綜合黎講套野一定係垃圾

斷腸人拍完5 係fb屌鬼 話cut左好多 以後唔會再拍終極系列 唔知依家點

冇budget
又帶唔到潮流

大陸古裝劇耐過韓劇。我記憶中林心如有兩套古經裝都幾好睇。仲有三國楚漢個d

根本佢應該要做主持加拍戲

製作班底去左大陸

但玩很大都幾困身 得閒就出國3,4日 唔知佢有無咁多期
佢同坤達係最多2個投票人 兩個鬥到十幾萬票贏少少

6集短短地
唔會情情塔塔搞到主線模糊

佢同坤達都玩得
開頭追過呢套但成日覺得吳宗憲好撚茅就冇睇
睇黎要睇返

台劇由始至終都係垃圾，係以前睇外國劇難同韓風未有咁hit先有香港仔睇啫

真
早排台仔搵返舊時好紅d劇黎講發覺好撚on9

抄日本
不過又真係令到啲題材好咗，但係都係離唔開以前啲垃圾情節
韓文本身又難聽 我去睇翻日劇唔好？

小豬主持仲係幾好睇喎

新既話 1008的房客同我的男孩都可以既
舊啲就16個夏天

最後一套係下一站幸福

Spexial 班垃圾完全倒米

1006*

18禁不禁 真係 好好睇

米修米修

佢好可愛
吳建豪又好正

一來悶二來TVB唔播三來韓仔競爭，台仔自己連乜閪攻略都睇，自己人都唔撑，四D台灣人都去大陸搵食，台灣全方面迎向大陸。

最柒係偶像劇以外,好似無其他劇種,

以前都有包青天

冇人識郭雪芙

舊果堆 小鬼+小豬+楊丞琳嘅集數都好睇 成日比小豬串佢

去曬大陸搵人仔

好似上面有位巴打講過 因為人大咗
睇返以前啲愛情劇實會尷尬
不過當時真係風靡台港兩地後生仔女

由一班2開始已經想好似當年谷紅飛輪海咁谷第二隊出嚟
為拍而拍炒冷飯玩爛咗個系列

惡魔在身邊同海派甜心個楊丞琳真係屈機

對波好大

其實係真架喎
台仔劇紅左一排之後題材已經開始有冇野好拍係咁翻炒既現像出現架喇喎

支那製作成本
一集等於人地全劇
咁仲睇乜春台劇 睇支那啦
起碼畫面氣勢上贏晒先

dream girls 3個條腿

醉後個短頭髮look都好正

仲dream girl 幾年前已經名存實亡

你的孩子不是你的孩子好睇

雖然唔算偶像劇

韓流侵食市場 後有支那大市場高價搶人

睇慣台灣劇真係睇唔落支那劇
雖然係有錢請到好多大粒，但完全都唔係個回事
有時寧願翻睇舊偶像劇好過 聽台語都有味道過支式普通話

男神邱澤

呢套白先勇作品改編，係幾高質

台灣劇 可愛 青春d (以前)

風田有時ok嘅

全劇所以音樂都係陳小霞包辦已經j死人。最近Netflix 上左又翻睇多次

千禧年代台劇最hit

之後俾韓劇取代左

離題問：
玩很大 vs 飢餓遊戲
大家支持邊個多啲

終極三國

垃圾都叫正 ？

兩個爸爸

山豬創意甜點
張孝全真係型到癲

用宮心計同內地宮廷劇比

果套好鐘意楊丞琳啲怪尾音 好得意

我次次追返都喊

對上一套睇係醉後決定愛上你

台灣是中國的一部分

蝴蝶姐姐連名都改埋就知咩事

蝴蝶姐姐呢個名俾舊公司買左唔用得姐
又唔關佢地事
但真係唔明點解成3張幾先黎賣肉

惡作劇之吻
係咁重覆睇 一樣咁sweet

市場開放
韓劇質素太高, 吸引走哂成個東南亞市場
之後大陸開水喉吸納演員同偶像
加上台灣娛樂圈個老屎忽問題好嚴重, 所以愈做愈頹

不過主觀啲 台灣國語順耳已經贏哂
蝗劇同韓劇聽到啲人講緊都好似嘈喧巴閉咁
如果有配音版先會考慮吓

台灣文化準備起勢 結果撞正南泡彈起

今日台灣，明日香港。

好鍾意啲老角色講講下突然爆句台語出嚟
eg阿西

講劇嘅話應該係港>台

我意思係死先

戀愛沙塵暴 好好睇 最鐘意睇吳慷仁
仲有麻醉風暴 都唔錯

麥可

主要近年興又高大又靚仔類型
中港台日果D多數得其中一樣,靚仔果D唔高,高果D又樣衰,所以四地咪比韓國食晒市場

炎亞綸已經算台灣年輕男藝人之中最靚仔又有返咁上下身高既一個 ,韓國果D無乜邊個有佢咁好條件,不過真係年紀已經大

流星花園果陣真係紅到癲，我全家睇左3次

記得 十年前棒棒堂, 飛輪海 好撚紅, 個個港女都去追

結果家陣提都無人提

不過衰自大玩單飛
其餘三個賺人仔賺到笑

香港咪又係咁
最重要係大陸市場大 人多錢多
吸走香港台灣唔少台前幕後
你講既問題唔止係台灣既問題
重係香港既問題 香港更加嚴重
例如香港電影 吳鎮宇直情唔收錢拍逆流大叔救港產片

Sad but true
香港都係一樣

香港都係呀
你見TVB 而家美女廚房 D嘉賓來來去去都係TVB既藝員
流行經典五十年都好難請到大星上去

香港都係啦

香港咪重差

九十年代既台劇係流行古裝同武俠劇
當年香港兩間免費電視台都買唔少黎播

台灣綜藝香港永遠都學唔到
以前獎門人都係抄台灣

只有實力先經得起時間考驗
台灣幾十年嚟從來都冇拍過高質既劇，半套都冇
垃圾被淘汰好正常

因為 d 人睇泡菜狗

咁又唔關事嘅，亞視夠出過好多經典劇
依家咪一樣收咗皮
好似流星花園 惡作劇之吻呢類改編劇
好多國家都拍過，但講最高質最經典一定係台灣
最大問題真係冇晒藝人，啲藝人又帶走晒啲觀眾
新個班又冇人識

d劇情on9

可是瑞凡已經係最後一套有追嘅台劇
劇情太拖啦而且演員都青黃不接

我覺得之前套敗犬女王幾好睇
首主題曲

好似係抄日劇？

樂壇都好似唔係好掂,同香港一樣

咁我又唔知喎 未睇之前分唔清明道同阮經天
之後發覺阮經天好好多
仲有命中注定我愛你都幾好睇

係因為細個拍台劇啲演員都已經30歲
佢哋靠套劇紅咗 就要去搵真銀 養自己 養家
仲留喺台劇市場咩 又好難有一份好劇本

真係最近嗰套睇哂全圖係林心如套16個夏天
同埋我可能不會愛你
依兩套喺台灣又係勁大迴響 後者喺香港都好紅
不過依啲劇都係啲大粒嘢做先咁多人睇
講真好想林依晨再接台劇做
佢真係做得好好
好多年前明明話會十年後拍惡吻3 但都無咗件事

一句講曬 d囡囡唔夠淫同姣

流星花園都叫高質我諗已經冇同你討論空間

人人口味唔同，你覺得人地垃圾嘅時候人地都可以覺得好睇嘅，電視嘅嘢各花入各眼，始終人地真係吸引到多人睇 可以彈得起啲人同彈得起啲歌，無必要俾你踩到話垃圾掛？

劇情好慢

有睇愛上一個人

連俞涵都冇 新一代戲劇女星

郭書瑤

黑絲

人妻林依晨

太老土，停留喺2000年代唔識進步，無特式，學日劇又學唔足

已經搵緊人仔

同6含拍左套甜蜜暴擊

依家喺台灣韓國藝人仲紅過台灣藝人

而家差唔多個個台灣人都好韓流
韓劇、韓綜、kpop

講綜藝同韓國比
台灣連垃圾都不如

台灣韓流仲勁過香港 去旅行開電視好多台都播緊韓劇
d 3,4線團係台灣開演唱會d飛開賣都比人秒殺 係香港要降價求售

本身係主持加計劃一齊度條橋

香港好多時 企劃總監係電視台最低級的職位 甚至係兒童節目出身

1) 變主持係搵翻嚟 同計劃兩班人嚟 揹唔喺條橋

2) 請星級主持 主持因自己形象 overide 咗節目原意

3) ban 橋成風 好多時出橋人都有好橋但都被ban 要有實職先行 實職係咩？ 行過而證明有觀眾的橋 所以久而久之
抄橋/舊橋番拍成風

4) 觀眾口味並唔集中 難做適合所有人口味的節目

追加一點

綜藝嫁

香港其實無呢類型藝人

呢類型人對綜藝節目同炒氣氛帶動節奏有一手 竟算個節目或遊戲本身唔好睇 睇班綜藝嫁講笑又好 投入參與度 都會帶動氣氛

你睇香港果d 參與度好低...

個陣韓劇未完全打出韓國 依家啲人轉哂追韓劇個啲愛情浪費佢地覺得韓仔型好多 仲點會睇台劇 雖然我唔睇韓劇
但老實講我真係諗唔明咩人會諗得出終極一班呢啲題材

韓國咪又係左抄右抄 全世界綜藝都係你抄我我抄你架啦

runningman 某程度咪又係抄日本 全員逃走中

係睇邊個拍得好睇姐

尹清都入埋嚟

我呢啲小薯

有冇人有睇痞子英雄 仔仔 張鈞甯

根本唔好睇 又無靚女

呢套好正 吳慷仁

而家有韓劇有對比
睇返台劇真係幾垃圾
只係sell 偶像，但好多未夠演技做主角嘅都夾硬推上去，睇到好老尷
劇情 演員 都輸哂俾韓國

其實running man同全員逃走中個玩法都幾大分別喎

唔好拍千祈唔好拍
鄭元暢個樣進化到認唔到
再拍都係做衰惡吻果名

其實台劇都不乏d好嘅作品
下一站幸福 痞子英雄呢d
但係新作真係d idea都好舊 又係誤會 偶然呢d野
最後一套睇嘅已經係16個夏天
仲有後尾唔知邊個台開始連偶像劇都要拍到70集
要將偶像劇拍到好似愛回家咁想入屋d 呢個又係on99

原因係班偽人奶共搵人仔

韓國劇情咪一樣狗血 離地到仆街，好多都太戲劇性，而且規律千篇一律，老人家一定有腦退化，屋企人亂輪復仇互相堪害，有磨擦最後就會和好，仲有灰姑娘

講殺人破案嗰啲好睇到仆街喎
有啲睇完仲會有反思
係咪你自己睇嗰啲題材單一或者根本無留意乍

命中注定我愛你 套劇又好睇首哥又好聽

追嗰時好似都有(大概) 八九年前

我諗我講緊既係on average 而唔係某啲 special cases, 港台劇都間唔中有神劇啦

花甲男孩
通靈少女
16個夏天

呢3套真心近年叫做好好睇
但我唔覺得係偶像劇

公視套你的孩子又係好好睇

好多人走曬去大陸到拍劇
同埋台灣拍劇係同香港tbb一撚樣辛苦
記得炎亞綸屌過
依晨都有話過除非有好劇本唔係都會少接台劇
係大陸佢地舒服好多
仲要人仔同台紙比

其實on average我都睇唔到你講到老人家一定有腦退化
而且韓國殺人破案嘅係有好多套，香港有轉播出黎嘅都唔少，唔係間唔中一兩套嗰啲喎，
就算其他題材新穎又好睇嘅劇都大撚把，你個on average點計出黎？

台灣神劇其實有邊套？我真係講唔出
終極一家個系列真係睇到好撚尷尬
林依晨吳尊叫出名，但演技都真係麻麻，睇到出哂戲

一句講哂，以前台劇咁紅就係因為走偶像路線
但而家觀眾要求高咗，除咗得個樣，對其他野都有所要求
人地韓國真係由細訓練到大，台灣點同人比

利申：無特別追韓劇，但有時咁啱電視有播就會追下，基本大部分都幾好睇

泡菜劇都收皮啦 前幾年咩來自星星的你 太陽的後裔都好hit 呢兩年完全無一套有人睇

好多都唔係咁喎

韓劇最難睇嘅地方係好多都太離地真係，8成都係個男主角有錢到仆街，再唔係就有超能力，好似李鍾碩個幾套都係同超能力有關
不過都係個句啦 各花入各眼，你覺得唔好睇時有其他人都可以覺得好睇嘅啫，終極系列的確係好憨鳩(基本上係龍珠同哈利波特mix埋一齊)，不過當時嘅飛輪海仲係新人 大部分係靠呢套西嘢紅到依家咁，啲人仲直頭叫汪東城做大東算數，其實台灣好睇嘅劇真係有好多 只係可能唔啱你心水所以你先覺得冇套好睇，但人地興起過一時係事實，只係無可否認唔夠泡同大陸砌 連你所謂嘅憨鳩終極劇都賣埋俾大陸玩爛晒都有破億點擊率，睇過偶像劇興起嘅我真係覺得可惜

有啲姿色嘅做直播/youtuber個收入同做新人都差幾皮
等人氣累積到咁上下再空降返落演藝都仲得
韓國演藝雖然有聲有色, 但係個模式反而係最傳統, 跟公司出歌拍劇商演
中港台新一輩全部打單泡自己做自己賺, 啲公司愈做愈縮

我都追過台劇，花漾少男少女、惡作劇之吻、惡魔在身邊、達浪、泡沫之夏、霹靂mit、王子變青蛙、黑糖瑪奇朵，全部都係我嗰個年代
飛輪海紅主要係因為吳尊係花漾入面真係好撚靚仔，佢係四個入面最紅但反而無乜係終極系列出現過
而家睇返覺得呢啲偶像劇紅得起真係靠好采，好采嗰時未有韓劇